[中文博大精深] 上文下理 文同理分別代表咩？

如題 細妹問起 完全唔識答 上網查極都搵唔到

文=文字
理=理解

上文下理
跟據前後理解